%@metapost:orleans2000.mp
%@Titre: Orléans -- 2000
\textit{Attention : le barème de cet exercice sur trois points est le
  suivant : 1 point pour une réponse exacte, -0,5 point pour une
  réponse inexacte, 0 point s'il n'y a pas de réponse. La note globale
  de l'exercice ne pourra être négative.}

Pour chaque ligne du tableau ci-après, trois réponses sont proposées,
mais une seule est exacte dont vous devez indiquer le numéro dans le
second tableau.

$$
\begin{tabular}{|c|m{6cm}|*{3}{c|}}
\hline
Question & Enoncé & Réponse 1 & Réponse 2 & Réponse 3 \\
\hline
Q & Sachant que les coordonnées de deux points dans un repère du plan
dont données par $A(1;-4)$ et $B(3;6)$, alors les coordonnées du
milieu de $[AB]$ sont : & $(4;2)$ & $(2;1)$ & $(1;5)$ \\
\hline
R & Si on multiplie par 1/5 les dimensions d'un trapèze, son périmètre
est multiplié par : & 4/5 & 1/25 & 1/5 \\
\hline
S & Soit $FGHI$ un rectangle de centre $E$, alors :
$\vecteur{FG}+\vecteur{FI}=$ $$\includegraphics{orleans2000-2}$$ &
$\vecteur{FH}$ &  $\vecteur{FE}$ & $\vecteur{GI}$ \\
\hline
\end{tabular}
$$

$$
\begin{tabular}{|c|m{8cm}|}
\hline
Question & Indication du numéro (1, 2 ou 3) de la réponse choisie \\
\hline
Q & Réponse : \\
\hline
R & Réponse : \\
\hline
S & Réponse : \\
\hline
\end{tabular}
$$